[美股etf] VT v.s. VTI v.s. VOO 你點睇

三隻vangaurd etf你點睇？超長倉泥講邊隻好？
拋磚

相差好輕微啫，我就vti算

VT fluctuation少d, 但長遠睇好似真係賺少左幾多下

無人有興趣？
漫步華爾街都係教人買etf

VT 係全世界喎,其餘兩隻係美國股市

係啊
或者講得唔係太好，依三隻都係美國vanguard出既etf，分別買全世界，全美國同S&P500

有無人有玩開？

淨係買S&P
買IVV

點解呢？IVV有咩特別好

其他S&P 成交最大當然係SPY
其次就係呢隻IVV, 管理費也平

漫步華爾街Vanguard啲人寫
梗係叫你買etf啦

漫步華爾街初版出個時vanguard重未成立
而且第一隻etf係vanguard成立後十幾年先有

其實Bogle對ETF無好感，佢覺得班股民只會把ETF當係股票咁不斷買賣

其實作為散戶，有咩好過buy and hold 主要etf? (s&p500, vti, etc)
time in the market better than timing the market 大家有咩睇法？

巴打講得岩，同唔買vanguard都有好多其他etf選擇

用firstrade?

巴打用緊？覺得點？

你仲未下定決心轉用firstrade？

用緊 唔錯

好多關於美股嘅post都見到巴打你問人係咪用firstrade

大家覺得3140同買VOO/SPY點比？
唔想煩買3140係咪好選擇？

其實買美股係咪要好大個本先可以玩

我見港紙對美金又要食匯率，電匯過去又食手續
好似乜都未開始買就無咗幾舊水

岩岩昨日先開左

你用本地嘅服務咪唔駛電匯

比個幾舊水好過你喺香港年年比人抽多倍管理費呀

本地銀行邊間買美股好大家覺得？定係都係all in firstrade?

之前第二個post有人討論過，可參考下

3隻都有

多謝巴打

點解呢，唔會好重疊咩？

留意番 美個政府會抽息稅 30%
隨時同係香港買 3140 既0.18%pa 管理費打個和

Off topic:用shitty 買美股
收～232usd特別息
比侵侵同銀行食左一舊
得番147
打左個6折

即係管理費已經計算30%稅?

3140嘅息唔係一早扣咗30%咩？

係wo 睇番資料
Hi 我認錯

咁買美股邊間最好？
本地銀行有無好選擇？見好多人吹奏firstrade，有無用家現身說法

銀行：
citi 貴到pk
買賣各1% （10k usd金額以下）
最低收費收30usd
息0.5%
最低收15usd

星展：iweath 客先有得玩 （本金1球）
0.5%買賣

用緊citi. 控制唔好比我隨便買賣
成功坐到番本

有冇人諗過供SSO 2x S&P500

1%食水好深wor....

會唔會上落太大

買同賣「各」1%

諗住轉大貓或者中銀
等夠一球 就用星展

不過shitty 個app堅係好用 快到飛天 簡單
又幫你計曬數

Firstrade

咁貴都有人用。。

First trade 好麻煩
要wire 手續費都食到窮

VT成堆垃圾支那股大比重

QQ

手動緊 VTI
Spy 暫時正數